三法官處理多宗社運大案 衝擊立法會及重奪公民廣場 楊官准打曾健超三警保釋

三官處理多宗社運大案

上訴庭副庭長楊振權

【本報訊】反對東北發展衝擊立法會的13名示威者，以及重奪公民廣場的3名學生領袖，因為律政司覆核刑期，3天之間統統淪為階下囚。審理兩宗案件的法官組合相同，均是楊振權、潘兆初及彭偉昌，3人亦各自處理過不少備受關注的社運大案。

楊官准打曾健超三警保釋

上訴庭副庭長楊振權近期處理比較矚目的案件，要數七警的保釋等候上訴申請。被裁定佔領運動期間在暗角拳打腳踢公民黨前成員曾健超、襲擊致造成身體傷害罪成的七警，各被判監兩年，全部已獲保釋等候上訴。最先暫時「出獄」的劉卓毅、劉興沛及黃偉豪，正是楊官審理，他認為三警刑期可能過長，批出保釋申請。
潘兆初及彭偉昌均是上訴庭法官。潘官曾在佔領運動初期頒令禁制佔領旺角及金鐘中信大廈一帶，亦有份處理因宣誓風波最先被DQ、褫奪立法會議員資格的青年新政梁頌恆及游蕙禎案。
在旺角佔領區清場被拘控的學聯前副秘書長岑敖暉、「快必」譚得志等人，以街頭傳道及需要回學聯會址開會等理由，申請放寬禁足令規限，則由彭官審理。彭官反駁開會可到其他地方或用視像會議、傳道可委派他人，駁回申請。
另外，潘官於2012年行政長官選舉擔任選舉主任，獲得689票的前特首梁振英，便是由潘兆初根據選舉條例宣佈當選。
■記者伍嘉豪

發夢聽講律政司係可以完全合法地較啱時間提出告人/上訴，
令到啱啱好係好心儀法官審佢既案

楊帝

《基本法》第104條內容為：

「香港特別行政區行政長官、主要官員、行政會議成員、立法會議員、各級法院法官和其他司法人員在就職時必須依法宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區。」